[
    {
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "flip-flop의 종류에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "R",
        "incorrect_answers": ["R-S","J-K","D"],
        "desc":"R 플립플롭은 존재 하지 않습니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "보기의 도형과 관련 있는 사항은?",
        "correct_answer": "인버터(Inverter)",
        "question_img": "JC2007_02_01",
        "incorrect_answers": ["OR 게이트","버퍼(buffer)","NAND 게이트"],
        "desc":"그림은 인버터(NOT)입니다."
        
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "드모르간(De Morgan)의 정리에 의해 AB를 바르게 변환시킨 것은?",
        "question_img": "JC2007_02_02",
        "correct_answer": "인버터(Inverter)",
        "incorrect_answers": ["OR 게이트","버퍼(buffer)","NAND 게이트"],
        "desc":"그림은 인버터(NOT)입니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "논리적 연산의 종류에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "ADD",
        "incorrect_answers": ["AND","OR","Rotate"],
        "desc":"ADD는 덧셈을 의미하며 논리연산이 아닌 산술 연산 입니다.<br>산술적연산은 4가지입니다.<br>ADD - 덧셈 / SUB - 뺄셈 / MUL - 곱셈 / DIV - 나눗셈<br>그외에 산술적 shift 가 있는데 좌로 2shift x2를 의미하며, 우로 2shift 는 1/2를 의미"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 블록화 레코드에서 블록화 인수는?",
        "question_img": "JC2007_02_03",
        "correct_answer": "3",
        "incorrect_answers": ["1","2","4"],
        "desc":"블록화 인수(BF)는 IBG와 IBG 사이의 논리 레코드 갯수를 의미 합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "로더(loader)의 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "스케줄링(scheduling)",
        "incorrect_answers": ["할당(allocation)","링킹(linking)","재배치(relocation)"],
        "desc":"로더는 메모리로 프로그램을 불러 주는 기능을 합니다..스케쥴링이란 CPU의 스케쥴을 짜주는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "2진수 1100101을 8진수로 변환하면?",
        "correct_answer": "145(8)",
        "incorrect_answers": ["101(8)","105(8)","142(8)"],
        "desc":"8진수로 변환시 3자리씩 끊어서 읽어주면 됩니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "명령어의 주소(address) 부를 연산 주소(address)로 이용하는 주소지정방식은?",
        "correct_answer": "직접 address 방식",
        "incorrect_answers": ["상대 address 방식","절대 address 방식","간접 address 방식"],
        "desc":"주소를 바로 이용하므로 직접 주소 방식이 답이 됩니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "명령어 형식(instruction format)에서 첫 번째 바이트에 기억되는 것은?",
        "correct_answer": "op code",
        "incorrect_answers": ["operand","length","question mark"],
        "desc":"명령어는 명령어코드부(OP-CODE)와 명령어 주소부(OP-R)로 나누어 집니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "원격지에 설치된 입/출력 장치를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "단말장치",
        "incorrect_answers": ["변복조장치","스캐너","X-Y 플로터"],
        "desc":"단말기란 원격지에 설치된 입출력 장치를 말합니다..변복조기는 MODEM을 뜻합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "입/출력장치와 중앙처리장치의 속도 차이로 인한 단점을 해결하는 장치는?",
        "correct_answer": "단말장치",
        "incorrect_answers": ["제어장치","터미널장치","콘솔장치"],
        "desc":"채 중 입"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "기억장치 고유의 번지로서 1, 2, 3 …과 같이 16진수로 약속하여 순서대로 결정해 놓은 번지. 즉, 기억장치 중 기억장소를 직접 숫자로 지정하는 주소로서 기계어 정보가 기억되어 있는 곳을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "절대주소",
        "incorrect_answers": ["상대주소","완전주소","약식주소"],
        "desc":"1, 2, 3, 4 이런식으로 처음부터 정해놓고 바꿀수 없는 주소를 절대 주소라고 합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음과 같은 논리식으로 구성되는 회로는?",
        "question_img": "JC2007_02_04",
        "correct_answer": "반가산기(Half Adder)",
        "incorrect_answers": ["전가산기(Full Adder)","부호기(Encoder)","전감산기(Full Subtracter)"],
        "desc":"로더는 메모리로 프로그램을 불러 주는 기능을 합니다..스케쥴링이란 CPU의 스케쥴을 짜주는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "다음 중 실행될 명령어를 가지고 있는 것?",
        "correct_answer": "명령 Register",
        "incorrect_answers": ["Index Register","누산기(Accumulator)","현재 수행중인 명령어는 IR(명령어 레지스터)에 기억되면 다음 수행 명령 번지는 PC(프로그램카운터)에 기록 됩니다."],
        "desc":"로더는 메모리로 프로그램을 불러 주는 기능을 합니다..스케쥴링이란 CPU의 스케쥴을 짜주는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "누산기(Accumulator)에 대한 설명으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "산술연산 또는 논리연산의 결과를 일시적으로 기억하는 장치이다.",
        "incorrect_answers": ["연산명령의 순서를 기억하는 장치이다.","연산부호를 해독하는 해독장치이다.","연산명령이 주어지면 연산준비를 하는 장치이다."],
        "desc":"로더는 메모리로 프로그램을 불러 주는 기능을 합니다..스케쥴링이란 CPU의 스케쥴을 짜주는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "그림과 같은 논리회로의 출력 C는 얼마인가?(단, A=1, B=1 이다)",
        "question_img": "JC2007_02_05",
        "correct_answer": "1",
        "incorrect_answers": ["0","10","11"],
        "desc":"위에는 NAND 밑에는 OR 이므로 A=1B=1을 넣으면 각각 0 과 1이 출력 되는데 거기에XOR 이므로 1이 출력된다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "2진수 1011을 그레이코드(gray code)로 변환한 것은?",
        "correct_answer": "1110",
        "incorrect_answers": ["0111","0100","1010"],
        "desc":"2진수를 그레이 코드로 바꾸는 법은 첫 숫자는 그대로 내리고 나머지는 옆에것을 더해서 내려 주면 됩니다."
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "주소지정 방식 중 기억장치에 접근할 피연산자가 없는 것으로 산술에 필요한 명령어는 스택 구조 형태에서 처리하도록 하는 것은?",
        "correct_answer": "0-주소 형식",
        "incorrect_answers": ["1-주소 형식","2-주소 형식","3-주소 형식"],
        "desc":"스택 : 0주소"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "연산에 사용되는 데이터 및 연산의 중간 결과를 레지스터에 저장하는 주된 이유는?",
        "correct_answer": "연산 속도의 향상을 위하여",
        "incorrect_answers": ["비용 절약을 위하여","기억 장소의 절약을 위하여","연산의 정확도를 높이기 위하여"],
        "desc":"스택 : 0주소"
    },{
        "subject": "전자 계산기 일반",
        "question": "하나의 레지스터에 기억된 자료를 모두 다른 레지스터로 옮길 때 사용하는 논리연산은?",
        "correct_answer": "move",
        "incorrect_answers": ["rotate","shift","complement"],
        "desc":"모두 이동으므로 MOVE가 답이 됩니다. 한자리씩 이동의 경우 shift"
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "SQL의 데이터 조작문(DML)에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "DROP",
        "incorrect_answers": ["UPDATE","INSERT","SELECT"],
        "desc":"모두 이동으므로 MOVE가 답이 됩니다. 한자리씩 이동의 경우 shift"
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "다음 내용을 실행하는 SQL 문장으로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "DELETE FROM Purchase WHERE ITEM = “사과”",
        "incorrect_answers": ["DELETE FROM Purchase WHEN ITEM = “사과”","KILL FROM Purchase WHERE ITEM = “사과”","DELETE ITEM = “사과” FROM Purchase"],
        "desc":"행을 삭제 하라는 말은 레코드, 즉 튜플을 삭제 하라는 명령어이므로 일단 DELETE가 답이 됩니다..조건은 WHERE 뒤에 적으므로 삭제 조건이 품명이 사과 이므로 WHERE 품명 ='사과' 입니다."
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "관계 데이터 모델에서 하나의 애트리뷰트가 취할 수 있는 같은 타입의 원자 값들의 집합을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "도메인",
        "incorrect_answers": ["속성","스키마","튜플"],
        "desc":"도메인 : 하나의 속성(필드,애트리뷰트)이 취할수 있는 속성값들의 집합"
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "프리젠테이션에서 화면 전체를 전환하는 단위는?",
        "correct_answer": "슬라이드(slide)",
        "incorrect_answers": ["시나리오(scenario)","개체(object)","리스트(list)"],
        "desc":"프리젠테이션의 기본단위는 슬라이드 이며 스프레트시트의 기본단위는 셀 입니다."
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스프레드시트를 활용하여 처리할 수 있는 업무로 적합하지 않은 것은?",
        "correct_answer": "신제품 소개",
        "incorrect_answers": ["성적관리","가계예산관리","직금 투자분석"],
        "desc":"스프레드 시트는 숫자 계산용 입니다..신제품 소개는 발표회에 해당되므로 프리젠테이션을 사용하는 것이 좋습니다."
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "제품명과 단가로 이루어진 제품 테이블에서 단가에 대한 내림차순으로 검색하고자 한다. ( ) 안에 알맞은 SQL명령으로 옳게 나열된 것은?",
        "correct_answer": "① ORDER BY ② DESC",
        "incorrect_answers": ["① ORDER TO ② DESC","① ORDER ② DOWN","① ORDER ② DESC"],
        "desc":"로더는 메모리로 프로그램을 불러 주는 기능을 합니다..스케쥴링이란 CPU의 스케쥴을 짜주는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "데이터베이스 설계 단계를 순서대로 기술한 것은?",
        "correct_answer": "개념적 설계 → 논리적 설계 → 물리적 설계",
        "incorrect_answers": ["개념적 설계 → 물리적 설계 → 논리적 설계","논리적 설계 → 개념적 설계 → 물리적 설계","논리적 설계 → 물리적 설계 → 개념적 설계"],
        "desc":"무조건 암기"
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "다음은 SQL의 갱신문이다 ( ) 안의 내용으로 적당한 것은?",
        "correct_answer": "SET",
        "incorrect_answers": ["IN","FROM","INTO"],
        "desc":"기본문법 : UPDATE - SET - WHERE"
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스프레드시트에서 입력의 기본 단위를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "셀",
        "incorrect_answers": ["함수","테이블","슬라이드"],
        "desc":"스프레드시트의 기본 단위는 셀이며 프리젠테이션의 기본단위는 슬라이드 입니다."
    },{
        "subject": "패키지 활용",
        "question": "스프레드시트의 기능 중 조건에 맞는 내용만 선별하여 추출하는 기능에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "필터",
        "incorrect_answers": ["차트","정렬","매크로"],
        "desc":"조건에 맞는것을 걸러 낸다는 뜻에서 기능의 이름이 필터 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 Ctrl+Alt+Del 키를 눌러 재부팅하였다. 이러한 재부팅 방법을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "웜부팅(Warm Booting)",
        "incorrect_answers": ["콜드부팅(Cold Booting)","하드부팅(Hard Booting)","핫부팅(Hot Booting)"],
        "desc":"이미 컴퓨터가 켜져 있었기 때문에 따뜻한 상태에서 부팅한다는 뜻에서 웜 부팅 이라고 합니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”에서 파일의 삭제시 휴지통에 넣지 않고 바로 삭제하는 단축키는?",
        "correct_answer": "Shift + Del",
        "incorrect_answers": ["Ctrl + Alt","링킹(linking)","Ctrl + Del"],
        "desc":"SHIFT 키를 누르고 삭제하면 휴지통에 넣지 않고 바로 삭제가 됩니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”을 종료시키는 방법으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "Ctrl + Alt + Shift 키를 누르고 시스템 종료를 선택한다.",
        "incorrect_answers": ["시작버튼에서 시스템 종료를 누르고 시스템 종료를 선택한다.","바탕화면에서 Alt + F4 키를 누르고 시스템 종료를 선택한다.","Ctrl + Alt + Del 키를 누르고 시스템 종료를 선택한다."],
        "desc":"윈도우 단축키에선 Ctrl + Alt + shift 키는 존재하지 않습니다 ."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-Dos)에서 디스크의 상태를 점검하는 명령은?",
        "correct_answer": "CHKDSK",
        "incorrect_answers": ["FORMAT","PROMPT","DELTREE"],
        "desc":"디스크의 상태를 체크 한다는 뜻에서 체크 디스크라고 하며 실행 파일명은 CHKDSK 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX에서 현재 작업 디렉토리 경로를 화면에 출력하는 명령어는?",
        "correct_answer": "pwd",
        "incorrect_answers": ["cat","tar","vi"],
        "desc":"PWD : 현재 작업경로 표시 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "프로세스 스케줄링 방법 중 가장 먼저 CPU를 요청한 프로세스에게 가장 먼저 CPU를 할당하여 실행할 수 있게 하는 방법은?",
        "correct_answer": "FIFO",
        "incorrect_answers": ["LRU","LFU","FILO"],
        "desc":"가장먼저 요청된 일을 먼저 하므로 먼저 들어온것이 먼저 나가다는 뜻이 됩니다..FIRST IN FIRST OUT의 약자인 FIFO가 답이 됩니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음은 무엇에 대한 설명인가?",
        "correct_answer": "작업표시줄",
        "incorrect_answers": ["바탕화면","표시기","입력모드 창"],
        "desc":"단추형식, 작업 전환가능 >>>>작업표시줄"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX에서 현재 실행중인 프로세스를 종료하기 위한 명령어는?",
        "correct_answer": "kill",
        "incorrect_answers": ["ls","del","stop"],
        "desc":"KILL : 현재 수행중인 프로세스 삭제명령어 입니다..좀 살벌하죠?"
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”에서 도스를 실행시켰더니 전체화면 형태로 도구들이 보이지 않아 불편하였다. 도스의 창 형태로 전환하려면 어떤 키를 눌러야 하는가?",
        "correct_answer": "Alt + Enter",
        "incorrect_answers": ["Ctrl + Space","Ctrl + Enter","Alt + Space"],
        "desc":"Alt + Enter 키는 일반적으로 전체 모드로 창을 전환할때 많이 사용하는 단축키 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX에서 주기억장치에 상주하며 프로세스 관리, 메모리 관리, 파일 관리를 하는 것은?",
        "correct_answer": "커널(kernel)",
        "incorrect_answers": ["쉘(shell)","유틸리티(utility)","블록(block)"],
        "desc":"주기억장치에 상주하며 핵심적인 메모리 관리 등을 하므로 유닉스의 핵심인 커널이 답입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "UNIX에서 프롬포트가 %라면 사용자가 사용하고 있는 쉘의 종류는?",
        "correct_answer": "C shell",
        "incorrect_answers": ["korn shell","borune shell","com shell"],
        "desc":"C쉘 : % 기호 사용, KORN쉘 : $ 기호 사용 , BORUNE쉘 :$ 기호사용, 요약하면 특별히 C쉘만 % 기호를 사용합니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 특정 파일의 감추기 속성, 읽기 속성을 지정할 수 있는 명령은?",
        "correct_answer": "ATTRIB",
        "incorrect_answers": ["MORE","FDISK","DEFRAT"],
        "desc":"속성의 약자인 ATTRIB(애트리뷰트의 약자) 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”에서 작업표시줄에 볼륨 조절 표시 아이콘을 생성할 수 있는 제어판의 아이콘은?",
        "correct_answer": "멀티미디어",
        "incorrect_answers": ["사운드","내게 필요한 옵션","시스템"],
        "desc":"볼륨조절은 멀티미디어 쪽에 있습니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”에서 클립보드에 현재 화면에서 활성윈도를 복사하는 기능키는?",
        "correct_answer": "Alt + Print Screen",
        "incorrect_answers": ["Ctrl + Print Screen","Alt + F","Ctrl + V"],
        "desc":"활성창 복사는 Alt + Print Screen 이며 전체 화면 복사는 Print Screen만 누르면 됩니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "“윈도98”의 찾기 메뉴에서 지정할 수 있는 형식이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "파일 속성",
        "incorrect_answers": ["파일의 크기","포함하는 문자열","파일 형식"],
        "desc":"파일 속성별로 찾을수 있는 기능은 없습니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": " “윈도98”의 특징으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "16비트 환경의 운영체제이다.",
        "incorrect_answers": ["GUI(Graphic User Interface)로 사용이 편리해 졌다.","PNP(Plug &Play) 기능을 가지고 있다.","멀티태스킹(Multitasking) 환경을 지원한다."],
        "desc":"윈도우 98은 32비트 운영체제 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "다음 괄호 안에 가장 알맞은 단어는?",
        "correct_answer": "Operating system",
        "incorrect_answers": ["GUI","Interpreter","File System"],
        "desc":"BETWEEN, USER, HARDWARE, 요약해보면 사용자(USER)와 하드웨어 사이에 있다고 했으므로 운영체제(OS) 입니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 사용할 수 있는 드라이브의 최대수를 지칭하는 명령어는?",
        "correct_answer": "LASTDRIVE",
        "incorrect_answers": ["BLOCKS","FILES","PRIMARYDISK"],
        "desc":"LASTDRIVE : 마지막 드라이브 문자를 지정하는것으로써 다르게 해석하면 드라이브 최대수를 지정하는 것이 됩니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": " “윈도98”에서 이미 사용되었던 3.5인치 플로피디스크를 신속히 포맷할 경우 사용하는 옵션은?",
        "correct_answer": "빠른 포맷",
        "incorrect_answers": ["전체","시스템 파일만 복사","이름표 없음"],
        "desc":"이미 사용되었던 디스크를 빠른 포맷을 통하여 신속히 포맷이 가능합니다."
    },{
        "subject": "PC 운영 체제",
        "question": "Which is not operating system?",
        "correct_answer": "PASCAL",
        "incorrect_answers": ["UNIX","DOS","WINDOWS98"],
        "desc":"운영체제가 아닌것은? : PASCAL은 프로그래밍 언어입니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 데이터 통신 용량에 영향을 미치지 않는 것은?",
        "correct_answer": "감쇠",
        "incorrect_answers": ["신호세력","대역폭","잡음세력"],
        "desc":"감쇠는 통신용량에 영향을 미치지 않습니다..감쇠란 신호의 크기가 줄어 드는것을 말합니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "이동전화 시스템에서 CDMA 방식의 의미는?",
        "correct_answer": "코드분할 다중화 방식",
        "incorrect_answers": ["채널분할 다중화 방식","캐리어 변복조방식","콤팩트디스크 다중접속방식"],
        "desc":"CDMA : 코드 분할 다중(다원) 접속 방식"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "단말기와 변복조기 사이는 25핀 플러그로 연결되어 있으며 이 연결의 표준화를 기하기 위하여 EIA와 ITU-T에서 각각 정해놓은 규격이 순서대로 옳은 것은?",
        "correct_answer": "RS-232C, V.24",
        "incorrect_answers": ["RS-232C, V.21","V.22, RS-232C","V.25, RS232C"],
        "desc":"일단 25핀이 보이시면 [RS-232C]를 찾으시면 됩니다. 찍어서 맞출 확률이 50%나 되었습니다. V24, V21, V27 등등은 정보처리 산업기사/기사 부터 출제가 되기 시작합니다. 지금은 이런게 있구나~ 정도만 기억 하시면 됩니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 정지화상의 부호화 표준에 해당되는 것은?",
        "correct_answer": "JPEG",
        "incorrect_answers": ["IEEE 802","TCP/IP","V.25, MPEG"],
        "desc":"정지화상 : JPEG , 동화상(동영상) : MPEG / J(정지) M(모션)"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "정보통신시스템에서 통신신호 세력의 전력 측정치가 10mW 이었을 때 이를 dBm으로 표시하면?",
        "correct_answer": "10",
        "incorrect_answers": ["20","30","40"],
        "desc":"1 : 1 대응입니다. / mW=dBm이다. / 10 log [mW] = [dBm]1W는 30dBm, 10W는 40dBm"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 정보통신 교환망에 해당되지 않는 것은?",
        "correct_answer": "비트교환망",
        "incorrect_answers": ["회선교환망","패킷교환망","메시지교환망"],
        "desc":"정보통신교환망 3가지 : 메세지, 패킷, 회선"
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "반송파의 진폭과 위상을 상호 변환하여 신호를 싣는 변조 방식은?",
        "correct_answer": "QAM",
        "incorrect_answers": ["AM","FM","PM"],
        "desc":"QAM : 진폭과 위상을 동시에 변조 합니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 광섬유 케이블의 손실에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "유전체손실",
        "incorrect_answers": ["접속손실","산란손실","흡수손실"],
        "desc":"광섬유는 전기나 자기장의 영향을 받지 않습니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 마이크로파(microwave) 통신 방식과 관계없는 것은?",
        "correct_answer": "광을 이용하므로 전송 속도가 빠르다.",
        "incorrect_answers": ["전자파를 이용한 무선통신 방식이다.","이동통신 수단으로도 이용되고 있다.","중계거리를 고려하여야 한다."],
        "desc":"마이크로파란 무선을 의미합니다..광통신은 유선통신 입니다."
    },{
        "subject": "정보 통신 일반",
        "question": "다음 중 광통신에서 발광기로 주로 사용되는 것은?",
        "correct_answer": "레이저 다이오드(LD)",
        "incorrect_answers": ["애벌런시 포토다이오드(APD)","핀 포토다이오드(PIN PD)","제너 다이오드(ZD)"],
        "desc":"무조건 암기"
    }
]